2.1
Для того щоб додати новий файл (у даному випадку домашнє завдання) до нового репозиторія треба виконувати послідовно такі дії :
1. Вхід до облікового запису у Gitlab
2. Створення віддаленного репозиторія на Gitlab нажавши кнопку "New Project"; Обирати назву для свого репозиторія (Приклад : LoremLorem АБО Lorem_Lorem ; !Бажано написати назву як у прикладі!) ; Обрати тип репозиторія (публічний або приватний) та галочку зі створенням файла README.md
!ВКАЗІВКА! Якщо убрати всі галочки та нажати створити, то замість репозиторія буде підсказка у вигляді команд для терміналу для подальшої активції проєктів до Gitlab
3. Скопіювати посилання до репозиторію (Зверху нажавши кнопку "Code" та обравши тип посилання HTTPS)
4. Створити папку та у папці відкрити термінал Git Bash та написати команду git clone URL
ps. Замість слова URL повинна бути скопійоване посилання
5. Перемістити створений файл до IDE та відповідно створити необхідні файли
6. Після завершення всіх дій у терміналі написати команду git add .
7. Після git add . написати команду git commit -m '' та прописати англійською від 3-5 слів внесені зміни
8. Написати команду git push -u origin main (іноді замість main може бути master, це залужить від типа репозиторія) 
!ВКАЗІВКА! Якщо один раз прописаний git push -u origin main можна потім у подальшому прописати просто git push

Якщо помилок немає то можна обновити сторінку браузера з репозиторієм та побачити що всі дані збережені

2.2
Для того щоб додати вже існуючий файл до нового репозиторія треба виконувати такі дії:
1. Відповідно до завдання 2.1 від пункта 1 до 3 зробити так як прописано
2. Відкрити термінал у IDE та прописати git init
3. Після git init прописати команду git remove add origin URL 
ps. Замість слова URL повинна бути скопійоване посилання
4. Відповідно до завдання 2.1 від пункта 6 до 8 зробити так як прописано

Після виконаних дій можна обновити сторінку браузера з репозиторієм та побачити що всі дані збережені